【實戰理論】反彈浪持續（沈振盈）（27/09）

聯儲局決定加息四分一厘，會後聲明在字眼上沒有太大的啟示，仍然指出現時經濟狀況尚可，通脹暫時沒有大問題。結果公佈後，美股先升後跌，道指回落107點。美匯指數亦沒有太大的波動，維持在94水平之上。但在議息後，美國總統特朗普卻批評，認為聯儲局不應加息。
現時中美貿易爭拗正升溫，特朗普的策略是「死咬不放」，但中國就用「拖長戰線」的策略，先鞏固內部經濟，拖慢下行速度，擴大企業的生存空間，預備作長期作戰。筆者一直強調，中美貿易戰勝負之分，不在於那一為出拳較重，而在於大家互傷之餘，那一方可以「捱」得住反對派的政治壓力。毫無疑問，講到「捱」的能力，中國始終是較美國為強。
昨日內地公佈，對一系列的入口貨減低關稅，相信是針對貿易戰而作出的相對措施，旨在舒緩內地企業的壓力，降低其成本，避免引發太大的通脹升溫。此措施進一步反映，中國已作好長期作戰的準備。
港股方面，昨日出現了報復式反彈，恆指一度升破28000點關口。今日期指結算，估計上午市況仍向好，暫時仍看反彈浪持續。